日本擬收支付寶「QR Code」專利使用費 《環球時報》：手機技術是中国人的

中國近年來推動「無現金交易」，使用普及率最高的「支付寶」也在2018年大肆侵略日本，但該程式使用的「QR Code」是日本人發明，的現在日方考慮對此申請專利，未來向使用此服務的中國人每人收取1分人民幣（約台幣4.57分）的費用。

根據《環球網》報導，「QR Code」是日本「電裝公司（Denso）」在1994年的新創發明，目前是子公司DENSO WAVE的業務。而當年電裝公司並沒有想要獨佔技術，反倒為了讓「QR Code」普及率提高，無償提供「QR Code」的製作程式，一方面販賣掃碼設備，許多日本便利商店、超級市場開始使用這項技術，但並未推廣到其他國家。

《環球網》指出，中國人首先發現「QR Code」蘊含的無限商機，意銳新創公司的創始人王越在2001年學到了日本的「QR Code」技術，在沒得到重用的情況下回到中國創業，2003年將此技術申請中國專利，報導提到，發明「QR Code」的日本此時反而喪失競爭力。

有鑑於中客在日本使用支付寶的頻率逐漸提高，有意申請專利，DENSO WAVE執行董事田路勝彥表示，「經常有人跟我說一個QR Code收10分錢也好」，但《環球網》批評，中國「凌空網」創始人徐蔚已在2011年成功獲得美國、歐洲與日本的「QR Code」技術專利，日方的想法無疑屬於無稽之談。

中國人最叻係搶

一不靠。。 二不靠。。。

環球膠報呢隻豬隊友臨美中貿易談判之前仲跳出嚟派膠

支那人最鍾意用嘅野偏偏來自最憎嘅小日本鬼子
全部都係漢奸

中國當年本海國圖治喺本地得唔到重用流入日本 帶來日本維新運動的改變成為當時世界強國 中國需要向日本收取專利費用 商業角度上 你沒獨佔專利 對家發現商機進一步發展技術都無可厚非

全球都用緊先黎申請專利有得咁架咩

太遲 依家2019啦

崖山之後無中國

又的確係遲咗啲申請，不如開發新嘢取代QR code啦

日本人自始至終都無打算收專利費，因為原先技術係比日本國內用

古代：
華夏發明火藥，用於製作煙花
洋人發現，則用於製作武器

現代：
日本發明QR Code，用於製作卡片
中國發現後，則用於製作行動支付

古代中國嘅火藥同洋人嘅藥根本2樣嘢嚟，講到口臭都仲要亂咁吹

Denso唔係有哂patent喇咩
嗰件支那人乜水嚟

去日本抄QR code技術然後喺手提電話度用

好多已經到期

過左期。第二間公司都唔可以申請專利。問題在於，支那條友話支那為QR code申請左專利。

我好想Denso wave收支那寶錢，但專利過左期就收唔到

當初日本仔自己opensource, 剩係靠device賺錢
見人用起左就話想做專利收返錢
又唔諗下冇大陸qrcode一定做唔起
當初日本qrcode做唔起就係因為啲epayment選擇用更快嘅nfc
係大陸先on99走去用qrcode

如果掉返轉係大陸發明qrcode, 日本做起, 然後大陸想收返錢
你地咪一樣屌大陸輸打贏要

大陸閪文化 偷呃擄騙搶
口技世界第一 東莞三十六式
問做雞 誰與爭峰
論外交 有睇周星馳都知啦 嘴炮呀！
屋企煮飯引致霧霾 仲可以防激光
有毒氣體對人體無害
除左騙子咩都假
紙皮豬肉包，頭髮豉油，地溝油，黑心蛋，豬瘟腸
知唔知點解有大頭奶粉呀！
因為大陸閪普遍智商低下
而腦一般同頭既呎吋成正比
點知食完都係朦撚一堆！
仲要有班傻閪唔識欣賞
你估呢啲国家特產邊度都食到咩
走黎食人地既奶 啪人地既針 拆人家庭搶人間屋

渣住本垃圾国護照就屌人要人認中国人
又要仆住搶其他國家護照
死磨爛磨 面皮無限厚 到班畜生拎到
即時又扮愛国 話做中国狗最好
要其他人繼續做隻中国狗要愛国
所以話中国支那賤畜蝗蟲真係幾撚恐怖
無人格無人性唯利是圖
玩個人崇拜 當個小熊維尼係皇帝
做哂太監宮女爭住奶
丫，我唔記得左
中国係最無骨氣既地方，打亂種
滿漢明清乜撚族都有
不過呢 都係中国狗，何必分那麼細

一句 中国又贏呀！

即係QR Code現階段係唔存在專利？

根本payment 應該用更安全既NFC

同埋QR code無大陸樣可以流行

清國滅咗啦，你咪叫愛新覺羅後代問日本收專利囉